\chapter{Analýza podobných webů}

Otázka zní: Dělá někdo něco stejné? Odpoveď zní ne, ale existují webové aplikace, které spracovávají některou námi žádanou funkcionalitu. Proto si v moji diplomové práci vyhledám více informací o následujících webových aplikacích:
\begin{itemize}
	\item \textbf{BlaBlaCar} (\url{https://www.blablacar.cz}) – Velmi podobná problematika, jen v jiném kabátu. Obsahuje vyhledávání nabídek a hodnocení uživatelů, kteří zadávají své jízdy ke spolujízdě, případně se k těmto spolujízdám přihlašují.

	\item \textbf{Couchsurfing} (\url{https://www.couchsurfing.com}) – Komunita lidí, kteří rádi cestují a chtějí poznávat svět, ale nechtějí platnit velké množství peněz za hotely. Stačí, když sdílíš svůj "couch" a někdo, kdo chce navštívit dané mesto, se může na pár dní uchýlit. Pro nás jsou důležitými prvky hodnocení uživatelů, jejich ověření a lokalizované vyhledávání nabídek.

	\item \textbf{SReality.cz} (\url{https://www.sreality.cz}) – Realitní agentura, která je pro nás zajímavá čistým a přehledným vzhledem svojí webové aplikace a hlavně rychlým vyhledáváním nabídek přímo na mapě.

	\item \textbf{Aukro} (\url{http://aukro.cz}) – Prodej výrobku, který zaujme zpracovaním hodnocení uživatelů/prodejců.

	\item \textbf{Zonky} (\url{https://zonky.cz}) – Bankovní a nebankovní půjčky. Jinak řečeno polidštění jinak nepříjemných sezení v bance. S mou prací mají spoločnou přímou pomoc/jednání mezi lidmi a tím pádem možnost výhodnějších nabídek.
\end{itemize}

\newpage
\input{tex/analyza-konkurence/blablacar.tex}
\newpage
\input{tex/analyza-konkurence/couchsurfing.tex}
\newpage
\input{tex/analyza-konkurence/sreality.tex}
\newpage
\input{tex/analyza-konkurence/aukro.tex}
\newpage
\input{tex/analyza-konkurence/zonky.tex}
