\section{Testování uživatelského rozhraní s~uživateli}
\label{user-testing}
Pro testování s~uživateli bylo připraveno 9 úkolů, u~kterých se očekává, že budou ty nejčastější úkony na stránce. Testování bylo provedeno s~pěti osobami.
\subsection{Úkoly}

\begin{enumerate}
    \item Přihlaste se do systému.
    \item Změňte jazyk na češtinu.
    \item Zobrazte kontaktní informace.
    \item Zobrazte profil uživatele Jim Beam.
    \item Změňte adresu na vaši aktuální.
    \item Máte k~dispozici 10 000 českých korun a chcete je směnit na eura. Nalezněte nejlepší nabídku a potvrďte zájem o~tuto nabídku.
    \item Žádná z~nabídek se vám nelibí, vytvořte ji.
    \item Představte si situaci, že jste vyměnili s~jiným uživatelem peníze. Nabídka je tedy ve stavu \textit{Připravena ke směně (Ready to exchange)}. Zaznamenejte tuto aktivitu do systému.
    \item Přidejte hodnocení ke směně v~předchozím kroku. Nabídka je nyní ve stavu \textit{Dokončená (Finished)}.
\end{enumerate}

\subsection{Představení testovaných osob}

\begin{itemize}
    \item Osoba A~-- 22 let, pracující, směnárnu použila jednou v~životě, zkušený uživatel v~oblasti webu a sociálních sítí.
    \item Osoba B -- 53 let, pracující, méně zkušený uživatel v~oblasti webu a sociálních sítí, směnárnu užívá 1x za rok.
    \item Osoba C -- 49 let, pracující, méně zkušený uživatel v~oblasti webu a sociálních sítí, směnárnu nikdy nepoužila.
    \item Osoba D -- 23 let, student FEL ČVUT, směnárnu používá několikrát za rok, zkušený uživatel v~oblasti webu, hodně cestuje.
    \item Osoba E -- 30 let, pracující, směnárnu používá několikrát do roka, hodně cestuje, zkušený uživatel v~oblasti webu.
\end{itemize}

\section{Shrnutí testování}
Výsledky testování a nalezené problémy jsou uvedeny v~tabulce \ref{tab:test-results}. Z~testování vyplynuly tyto změny v~aplikaci, které byly do aplikace zakomponovány:

\begin{itemize}
%    \item Zvážit přidání vyhledávacího pole do hlavičky.
    \item Tlačítko pro potvrzení akce -- přidat ikonu potvrzení.
    \item Přidat tlačítko pro změnu adresy i do podstránek.
    \item V~detail nabídky byly provedeny tyto změny:
    \begin{itemize}
        \item Zvýraznit pole s~informacemi o~nabídce.
        \item Jiné barvy pro různá tlačítka.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{table}[h]
    \caption{Problémy nalezené při testování s~uživateli}\label{tab:test-results}
    \begin{tabulary}{1.0\textwidth}{|c|c|L|}
        \hline
        \textbf{Osoba} & \textbf{Úkol} & \textbf{Popis problému} \\ \hline\hline
        A~& 5 & Uživatel jako jediný z~testovaných měnil adresu přes stránku \textit{Změna údajů (Change preferences)} v~uživatelském profilu. \\ \hline
%        A & 9 & Dle uživatele je detail nabídky nepřehledný.  \\ \hline

        B & 4 & Uživatel hledal vyhledávací pole, kam může zadat hledaný výraz. Později si všiml, že se na úvodní stránce nachází odkaz na Jimův profil. \\ \hline
        B & 6 & Při vyhledávání nabídek si uživatel myslel, že tlačítko New offer slouží pro potvrzení vyhledávání. \\ \hline
        B & 8 & Uživatel velmi dlouho hledal tlačítko pro potvrzení transakce. Hodně pozornosti věnoval sekci \textit{Historie s~uživatelem (History with user)}. \\ \hline

        C & 2 & Uživatel klikl na ikonu \textit{Google Translator} v~prohlížeči pro přeložení.  \\ \hline
        C & 3 & Úkol trval nad očekávání velmi dlouho.  \\ \hline
        C & 5 & Uživatel nevěděl, kde má změnit svou adresu. Později tlačítko našel.  \\ \hline
        C & 6 & Vyhledání nejlepší nabídky proběhlo v~pořádku ale, nemohla najít tlačítko pro potvrzení nabídek, což bylo způsobeno neznalostí anglického jazyka. \\ \hline

        E & 5 & Možnost změny adresy hledal na stránce z~předchozího úkolu -- \textit{Profil uživatele}.  \\ \hline
        E & 6 & Poukázal na to, že by v~tlačítku pro potvrzení měla být ikona.  \\ \hline
    \end{tabulary}
\end{table}
